[
    {
      "type": 1,
      "question": "下列「」內文字，讀音前後相異的是?",
      "answer": 1,
      "choices": ["蘆「葦」/「韋」編三絕", "潔「癖」/「仳」離", "長江天「塹」/「縴」繩", "「汲」水/負「笈」從師"],
      "subjects":1
    },
    {
      "type": 1,
      "question": "下列何者不是賓語提前的倒裝句?",
      "answer": 3,
      "choices": ["句讀之不知", "惟奕秋之為聽", "心之所向", "馬首是瞻"],
      "subjects":1
    },
    {
      "type": 2,
      "question": "現存最早的編年體史書是?",
      "answer": "春秋",
      "subjects":1
    },
    {
      "type": 1,
      "question": "Dan lost _____ after the car accident.",
      "answer": 2,
      "choices": ["consciously", "consciousness", "conscience", "unconscious"],
      "subjects":1
    },
    {
      "type": 1,
      "question": "When dose your credit card _____ ?",
      "answer": 4,
      "choices": ["reaspire", "inspire", "perspire", "expire"],
      "subjects":1
    },
    {
      "type": 1,
      "question": "當政府對汽油課稅時:",
      "answer": 2,
      "choices": ["汽油的需求量減少", "汽油的供給量減少", "汽油的供給量與需求量都減少", "以上皆非"],
      "subjects":1
    },
    {
      "type": 1,
      "question": "十字軍東征的起因不包含下列何者:",
      "answer": 4,
      "choices": ["塞爾柱土耳其的崛起", "義大利新興諸城為了擴大貿易", "飢荒", "文藝復興"],
      "subjects":1
    },
    {
      "type": 1,
      "question": "下列何者為全球導航系統:",
      "answer": 4,
      "choices": ["GPS", "北斗衛星系統", "Galileo", "以上皆是"],
      "subjects":1
    },
    {
      "type": 2,
      "question": "打點計時器於4秒內在紙帶上打了240個點，此頻率為____Hz",
      "answer": "60",
      "subjects":2
    },
    {
      "type": 2,
      "question": "若速度方向與加速度方向相反，速度會越來越___",
      "answer": "慢",
      "subjects":2
    },
    {
      "type": 1,
      "question": "小明走路，踢石頭，感覺腳很痛，屬於____",
      "answer": 3,
      "choices": ["慣性定律", "運動定律", "反作用定律", "以上皆非"],
      "subjects":2
    },
    {
      "type": 1,
      "question": "搖樹掉果，屬於____",
      "answer": 1,
      "choices": ["慣性定律", "運動定律", "反作用定律", "以上皆非"],
      "subjects":2
    },
    {
      "type": 1,
      "question": "電解水時，通常加入甚麼進行導電?",
      "answer": 3,
      "choices": ["鹽酸", "食鹽", "氫氧化鈉", "醋酸"],
      "subjects":2
    },
    {
      "type": 1,
      "question": "將化學能轉換成電能的是?",
      "answer": 1,
      "choices": ["電池", "電解", "電鍍", "電煉"],
      "subjects":2
    },
    {
      "type": 1,
      "question": "為了減少運送過程之電力耗損，通常會採取?",
      "answer": 3,
      "choices": ["高電壓、高電流", "低電壓、低電流", "高電壓、低電流", "低電壓、高電流"],
      "subjects":2
    },
    {
      "type": 1,
      "question": "「千瓦小時」是什麼單位?",
      "answer": 4,
      "choices": ["電壓", "電流", "功率", "電能"],
      "subjects":2
    },
    {
      "type": 1,
      "question": "葛利果聖歌屬於哪種主要的音樂風格？",
      "answer": 1,
      "choices": ["宗教聖歌", "世俗歌曲", "宮廷音樂", "戲劇音樂"],
      "subjects": 3
    },
    {
      "type": 1,
      "question": "浪漫時期的作曲家常以何種方式強化音樂的情感表達？",
      "answer": 2,
      "choices": [
        "嚴格遵守古典音樂結構",
        "使用變化豐富的速度和力度",
        "僅限於簡單、對稱的旋律",
        "避免使用複雜和聲"
      ],
      "subjects": 3
    },
    {
      "type": 1,
      "question": "在傳統歌仔戲中，哪一種行當多半演繹悲劇性的女性角色？",
      "answer": 4,
      "choices": ["花旦", "武旦", "青衣", "苦旦"],
      "subjects": 3
    },
    {
      "type": 1,
      "question": "下列哪位音樂家是以鋼琴詩人之名著稱，並屬於浪漫時期？",
      "answer": 3,
      "choices": [
        "巴哈（J. S. Bach）",
        "貝多芬（L. v. Beethoven）",
        "蕭邦（F. Chopin）",
        "德布西（C. Debussy）"
      ],
      "subjects": 3
    },
    {
      "type": 1,
      "question": "芙烈達‧卡蘿是哪一個領域最知名的藝術家?",
      "answer": 3,
      "choices": ["建築設計", "抽象雕塑", "超現實主義繪畫", "攝影藝術"],
      "subjects":4
    },
    {
      "type": 1,
      "question": "下列台灣史前文化與其主要出土物搭配，何者正確？",
      "answer": 2,
      "choices": [
        "卑南文化－船舶殘骸",
        "圓山文化－貝塚",
        "十三行文化－玉石飾品",
        "牛罵頭文化－人面陶罐"
      ],
      "subjects": 4
    },
    {
      "type": 1,
      "question": "有『書聖』之稱的王羲之，最為人熟知的書法風格為何？",
      "answer": 1,
      "choices": [
        "行書",
        "篆書",
        "隸書",
        "草書"
      ],
      "subjects": 4
    },
    {
      "type": 1,
      "question": "下列關於《米羅的維納斯》的描述，哪一項是正確的？",
      "answer": 3,
      "choices": [
        "作品完整保留了雙臂",
        "出土於羅馬市郊",
        "屬於古希臘時期的雕塑",
        "現存於倫敦大英博物館"
      ],
      "subjects": 4
    },
    {
      "type": 1,
      "question": "泰姬瑪哈陵被視為哪一種建築類型的代表？",
      "answer": 2,
      "choices": [
        "拜占庭式建築",
        "伊斯蘭風格陵墓建築",
        "巴洛克宮廷建築",
        "印度教寺廟建築"
      ],
      "subjects": 4
    },
    {
      "type": 1,
      "question": "運動員在比賽前常會出現緊張、焦慮等情緒，下列哪種放鬆技巧最適合在賽前短時間內使用？",
      "answer": 2,
      "choices": [
        "腹式呼吸訓練法",
        "自我暗示",
        "漸進式肌肉放鬆",
        "正念冥想"
      ],
      "subjects": 5
    },
    {
      "type": 1,
      "question": "一個人生理活動與心理活動的綜合狀態，它與個人在某特定時刻下動機的「強度」有關。請問這個定義是指下列哪一個名詞？",
      "answer": 2,
      "choices": [
        "認知焦慮",
        "覺醒",
        "壓力",
        "身體焦慮"
      ],
      "subjects": 5
    },
    {
      "type": 1,
      "question": "當選手失去訓練動機時，哪一種運動心理技巧無法協助選手改善訓練動機？",
      "answer": 4,
      "choices": [
        "目標設定",
        "自生訓練法",
        "正念訓練",
        "認知行為治療"
      ],
      "subjects": 5
    },
    {
      "type": 1,
      "question": "下列哪一塊肌肉在收縮時最無法協助肩胛骨向下壓動作？",
      "answer": 3,
      "choices": [
        "前鋸肌 (Serratus Anterior)",
        "胸小肌 (Pectoralis Minor)",
        "菱形肌 (Rhomboid)",
        "斜方肌下束 (Lower Trapezius)"
      ],
      "subjects": 5
    },
    {
      "type": 1,
      "question": "臨床判別高足弓、正常足弓或扁平足時，通常以哪一塊骨頭作為觀察指標？",
      "answer": 2,
      "choices": [
        "距骨 (Talus)",
        "舟狀骨 (Navicular)",
        "楔狀骨 (Cuneiforms)",
        "第一蹠骨 (First Metatarsal)"
      ],
      "subjects": 5
    },
    {
      "type": 1,
      "question": "根據支架模型理論，站立時主要維持足部結構穩定的組織為何？",
      "answer": 1,
      "choices": [
        "足底腱膜 (Plantar Aponeurosis)",
        "脛後肌腱 (Posterior Tibialis Tendon)",
        "阿基里斯腱 (Achilles Tendon)",
        "腓骨肌腱 (Peroneus Tendon)"
      ],
      "subjects": 5
    }
  ]
  